撤中聯辦才可實現兩制

撤中聯辦才可實現兩制（李柱銘）

上周五，筆者出席了一個新書講座，事源是林在山將其父親、《信報》創辦人林行止在84年《聯合聲明》簽訂前，所發表的《香港前途問題的設想與事實》一書，繙譯成英語版，該書輯錄了林行止由75年至84年9月間的政經短評。縱然那些文章寫在3、40年前，但如今回顧，依然極合時宜。

林行止的文章不時都會有一些具寓意的小故事，生動地描述其分析及評論。當天講座，林在山便提及一個「烏龜背蠍子過河」的比喻。

故事講述蠍子因不諳水性而請求烏龜背牠過河，烏龜當然擔心會被咬，但卻被說服了，因蠍子說如自己在過河時螫烏龜，自己也會同歸於盡，令烏龜相信牠不會做出此害人害己的蠢事。不過，到了河中心，蠍子還是突然螫了烏龜一下，烏龜不明白牠為何要這樣做，蠍子解釋：「龜兄龜兄，難道我不知螫你一下我們就會一同葬身河底嗎？可是，這是我們蠍子的習慣，要改亦改不來啊！」

梁退林上只是豬欄效應

此外，林行止提出的「豬欄效應」，筆者也曾在撰文時引述過——有公社社員不滿獲配居所破舊，而向公社負責當局要求改善。當局經過一輪考察研究，「改善」方案竟是要求該社員要在家裏為公社養一群豬。這使到本來已惡劣的居住環境更為不堪，社員因而再度向當局投訴，當局商討後終於決定讓他把豬欄遷走。

社員的居所恢復原狀後，雖依然破舊，但他卻滿心歡喜，自覺毋須住豬欄已覺得是皇恩大赦了。最確切的事例就是，以林鄭月娥取代人見人憎的梁振英，但她同樣是唯「京」是從的傀儡。

說起《聯合聲明》簽訂前的香港，當時不同階層的人固然對香港未來有不同訴求，例如富裕的商人會期望社會繼續繁榮穩定，讓他們可進一步拓展事業，至於一般的打工仔當然是力爭上游，期望自己或自己的下一代能有出頭天，雖然前途未明，但大家都抱持希望，
本着獅子山下的精神，一起拼搏、同舟共濟，互相包容，共同守護香港的核心價值，可讓大家的夢想都能實現。不過，環顧今天的香港，社會分化嚴重，這當然是拜「港獨之父」梁振英所賜，為爭取連任而千方百計撕裂社會，而治港者亦趁機藉此來實現全面管治權。

香港社會因而變得非友則敵，總之民主派提出任何建議，保皇黨都要反對到底，就連與政治無關的港鐵工程事故，也阻止立法會調查。

不幸地，林行止的預言成真了！治港者隱藏其蠍子本色多年，終於再也忍不住。他們明知推翻承諾，在港落實全面管治權，除了會嚴重衝擊特區的核心價值，更肯定會破壞國家的國際聲譽，禍及一帶一路等，領導人為實現偉大復興中國夢所推展的雄圖大計。然而，蠍子的習慣，果真是要改亦改不來。

其實，當年筆者也曾明言要落實一國兩制並不容易，中央政府必須徹底相信及尊重港人，絕不可干預特區的事務，並且讓特區推行民主選舉，才能全面落實一國兩制、港人治港、高度自治。

當時，擔任基本法草委會副秘書長的魯平亦再三表明，回歸後確實毋須繼續在港設新華社（中聯辦前身）。因此，如果要一國兩制「不走樣、不變形」的話，那麼，最高領導人就一定要立即將中聯辦等蠍子治港者撤離香港，好讓港人重拾獅子山下的精神。

李柱銘

李柱銘

上一則
上一則
官老爺賠怕了才不敢作惡 (許驥)

下一則
下一則
選區劃界應以甚麼作準 (利世民)